El método alternativo consiste en hallar una relación entre los autovalores y autovectores de $B$ $=$ $A^{t} A$, y los autovectores y autovalores de $C$ $=$ $A A^{t}$.
Veamos primero como es la matriz $C$.

$C$ = $U \Sigma V^t (U \Sigma V^t)^{t}$ $=$ $U \Sigma V^t V \Sigma^{t} U^{t} $ $=$ $U \Sigma \Sigma^{t} U^{t}$. 

De esta manera encontramos la forma $SVD$ de la matriz $C$. Y en consecuencia podemos intuir que $U^{t}$ contiene los autovectores de $C$ en sus columnas.

Pasemos a confirmar la hipótesis anterior, sabemos que $u_{i}$ $=$ $\frac{1}{ \theta_{i} } A v_{i}$ con $\theta_{i}$ $=$ $\sqrt{ \lambda_{i} }$, y que $A^{t} A v_{i}$ $=$ $\lambda_{i} v_{i}$, por lo tanto:

$C u_{i}$ = $A A^{t} u_{i}$ $=$ $\frac{1}{ \theta_{i} } A A^{t}  A v_{i}$ $=$ $ \frac{ 1 }{ \sqrt{ \lambda_{i} } } A  \lambda_{i} v_{i}$ $=$ $ \lambda_{i} \frac{ 1 }{ \sqrt{ \lambda_{i} } } A  v_{i}$ $=$ $\lambda_{i} u_{i}$.

De lo anterior se deduce directamente que $\lambda_{i}$ es el autovalor asociado al autovector $u_{i}$ para la matriz $C$.

Veamos cómo se puede hallar $v_{i}$ conociendo $u_{i}$:

$u_{i}$ $=$ $\frac{1}{ \theta_{i} } A v_{i}$, 

multiplicando por $A^{t}$ en ambos lados se obtiene:

$A^{t} u_{i}$ $=$ $ \frac{1}{ \theta_{i} } A^{t} A v_{i}$, 

que es igual a: 

$A^{t} u_{i}$ $=$ $\frac{\lambda_{i}}{ \theta_{i} }  v_{i}$ 

despejando y reemplazando $\theta_{i}$:

$\frac{ \sqrt{\lambda_{i} } }{ \lambda_{i} }  A^{t} u_{i}$ $=$ $v_{i}$.

De lo anterior podemos describir el siguiente método para hallar los autovectores de $B$ $=$ $A^{t} A$:
\begin{enumerate}
\item Calcular $C$ $=$ $A A^{t}$.
\item Mediante el método de la potencia hallar los autovectores y autovalores de $C$, notar que los autovalores coinciden para ambas matrices, por lo que si  se podía utilizar el método para $B$, también se puede hacer para $C$.
\item Para cada autovector $u_{i}$ hallado, lo multiplico por $\frac{ \sqrt{\lambda_{i} } }{ \lambda_{i} }  A^{t}$ para obtener $v_{i}$.
\end{enumerate}

